[{
    "question": "كم عدد سور القرآن الكريم؟\n\n 111 \n\n112\n\n113\n\n114",
 "response": "114" } ,
 {
    "question": "في أي الأيام خلق سيدنا آدم عليه السلام؟\n\nالسبت\n\nالجمعة\n\nالخميس\n\nالاحد",
 "response": "الجمعة" } ,
 {
    "question": "كم عدد السنوات التي نام فيها أهل الكهف؟\n\n300\n\n309\n\n400\n\n409",
 "response": "309" } ,
 {
    "question": "سورة قصيرة من قرأها ثلاثا فكأنما قرأ كل القرآن؟\n\nالناس\n\nالاخلاص\n\nالفلق",
 "response": "الاخلاص" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي كانت إحدى معجزاته العصا التي تتحول إلى حية تسعى؟\n\nموسى\n\nعيسى\n\nاسحاق",
 "response": "موسى" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الملقب بالذبيح؟\n\nاسماعيل\n\nابراهيم\n\nاسحاق",
 "response": "اسماعيل" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي أرسل إلى قوم ثمود؟\n\nصالح، \n هود، \n نوح.",
 "response": "صالح" } ,
 {
    "question": "الشهر الثامن في التقويم الهجري؟\n\n شعبان،\n محرم، \n شوال.",
 "response": "شعبان" } ,
 {
    "question": "كم عدد آيات سورة البقرة؟\n\n286\n280\n277",
 "response": "286" } ,
 {
    "question": "كم عدد القراءات الصحيحة للقرآن الكريم؟\n\n10\n8\n9",
 "response": "10" } ,
 {
    "question": "من أول من لقب بأمير المؤمنين؟\n\nعثمان (بن عفان).\nخالد (بن الوليد)\nعمر (بن الخطاب)",
 "response": "عمر" } ,
 {
    "question": "ما آخر سورة نزلت في مكة؟\n\nالنصر\n\nالقارعة\nالمرسلات",
 "response": "المرسلات" } ,
 {
    "question": "كم عدد السور التي ابتدأت بالحروف المقطعة (الم)؟\n\n6\n5\n4",
 "response": "6" } ,
 {
    "question": "أين ذكرت الآية الكريمة: (وما آتاكم الرسول فخذوه وما نهاكم عنه فانتهوا)؟\n\nالحشر\nالصف\nالجمعة",
 "response": "الحشر" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي دعا ربه (توفني مسلما وألحقني بالصالحين)؟\n\nيوسف\nصالح\nابراهيم",
 "response": "يوسف" } ,
 {
    "question": "في أي سورة وردت الآية التالية (ولبثوا في كهفهم ثلاث مئة سنين وازدادوا تسعا)؟\n\nالكهف\nفصلت\nمريم",
 "response": "الكهف" } ,
 {
    "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟\n\nالبقرة\nآل عمران\nالنساء",
 "response": "البقرة" } ,
 {
    "question": "من هو ثاني نبي من بعد نبي ادم عليه سلام\n\nنوح\nابراهيم\nادريس\nشيث",
 "response": "شيث" } ,
 {
    "question": "ما السورة التي ختمت باسم وقت من أوقات الصلاة؟\n\nالقدر\nالبلد\nالفجر",
 "response": "القدر" } ,
 {
    "question": "كم مرة ذكرت السيدة مريم في القرآن الكريم؟\n\n 34\n42\n43",
 "response": "34" } ,
 {
    "question": "ما اسم السورة التي تنتهي آياتها بحرف السين؟\n\nالضحى\nالناس\nالصمد\n",
 "response": "الناس" } ,
 {
    "question": "ما هو عدد حملة العرش يوم القيامة والمذكورين في القرآن الكريم؟\n\n6\n8\n9",
 "response": "8" } ,
 {
    "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها أم الكتاب؟\n\nالفاتحة\nيس\nالبقرة",
 "response": "الفاتحة" } ,
 {
    "question": "من الذي لقب الرسول الكريم بالطيب المطيب؟\n\n عمار (بن ياسر)\nأنس (بن مالك)\nأسامة (بن زيد)",
 "response": "عمار" } ,
 {
    "question": "ما هي السورة التي تسمى سورة التوديع؟\n\nالحج\nالنصر\nالفيل",
 "response": "النصر" } ,
 {
    "question": "كم عدد السور التي افتتحت بثلاثة أحرف؟\n\n13\n14\n16",
 "response": "13" } ,
 {
    "question": "من أسماء الخيل التي ذكرت في القرآن الكريم؟\n\nالنازعات\nالذاريات\nالعاديات",
 "response": "العاديات" } ,
 {
    "question": "كم مرة اعتمر النبي صلى الله عليه وسلم؟\n\n4\n5\n3",
 "response": "4" } ,
 {
    "question": "في أي عام هجري وقعت غزوة خيبر؟\n\n5\n9\n7",
 "response": "7" } ,
 {
    "question": "ما هي السورة التي لا تبدأ بالبسملة؟\n\nالقصص\nالمائدة\nالأنعام\nالتوبة",
 "response": "التوبة" } ,
 {
    "question": "في أي سورة ذكرت قصة قابيل وهابيل؟\n\nالمائدة\nالأنعام\nالقصص",
 "response": "المائدة" } ,
 {
    "question": "بماذا لقب إبراهيم عليه السلام؟\n\nالصديق\nالخليل\nاسرائيل",
 "response": "الخليل" } ,
 {
    "question": "كم كان عمر الرسول صلى الله عليه وسلم عندما بُعث؟\n\n30\n40\n50",
 "response": "40" } ,
 {
    "question": "ما هو العام الهجري الذي احتفل فيه المسلمين بعيد الفطر وعيد الأضحى المبارك؟\n\nالأول\nالثاني\nالثالث",
 "response": "الثاني" } ,
 {
    "question": "ما هي السورة التي لا تحتوي على حرف الميم؟\n\nالكوثر\nالنصر\nالفيل",
 "response": "الكوثر" } ,
 {
    "question": "كم كان عمر النبي صلى الله عليه وسلم حين وفاة زوجته خديجة بنت خويلد رضى الله عنها؟\n\n45\n48\n51\n53",
 "response": "51" } ,
 {
    "question": "كم عدد التكبيرات في الركعة الأولى في صلاة العيد؟\n\n7\n8\n9",
 "response": "7" } ,
 {
    "question": "ما اسم أول نبي خط بالقلم؟\n\nادريس\nنوح\nاسحاق",
 "response": "ادريس" } ,
 {
    "question": " ما اسم النبي الذي قبض الله روحه بالسماء؟\n\nإسماعيل\nادريس\nإبراهيم ",
 "response": "ادريس" } ,
 {
    "question": "ما اسم النبي الذي لم يمت حتى يومنا هذا وما يزال على قيد الحياة؟\n\nعيسى\nادم\nاليسع",
 "response": "عيسى" } ,
 {
    "question": "ما هي عدد المرات التي تم فيها ذِكر النبي محمد صل الله عليه وسلم في القرآن الكريم؟\n\n4\n6\n7",
 "response": "4" } ,
 {
    "question": "من هي السيدة التي تم ذكرها في القرآن الكريم وكانت امرأة فرعون؟\n\nأم موسى\nزليخا\nآسيا",
 "response": "اسيا" } ,
 {
    "question": "من هو الصحابي الجليل الذي كان مُلقباً بـأسد الله الغالب؟\n\nعمر\nعلي\nزيد",
 "response": "علي" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي تم تكليفه بقتل المسيح الدجال؟\n\nعيسى\nنوح\nادم",
 "response": "عيسى" } ,
 {
    "question": "من هو النبي الذي له لقب أبو الأنبياء؟\n\nسليمان\nآدم\nإبراهيم",
 "response": "ابراهيم" } ,
 {
    "question": "من هو أول نبي يقوم بقرع باب الجنّة يوم القيامة؟\n\nيوسف\nمحمد(عليه السلام)\nابراهيم",
 "response": "محمد" } ,
 {
    "question": "من هو شيخ المُرسلين من الأنبياء؟\n\nإبراهيم \nموسى\nنوح",
 "response": "نوح" } ,
 {
    "question": "بماذا كانت تدعي زوجة لوط ؟\n\nزليخة\nوالهة\nاسيا",
 "response": "والهة" } ,
 {
    "question": "يوجد لقب قد أطلق علي نبي الله إسماعيل ألا وهو ؟\n\nالذبيح\nكليم الله\nشيخ المرسلين ",
 "response": "الذبيح" } ,
 {
    "question": "من هو الصحابي الذي قد أستلم الحجر الأسود ؟ \n\nالزبير (بن العوام)\nزيد (بن حارثة)\nعمر (بن الخطاب)",
 "response": "الزبير" } ,
 {
    "question": "في سنة 8 هجريا حدث فتح كريم علي المسلمين ونصر من الله أعزهم، اين هذا الفتح ؟\n\nمكة\nمصر\nبلاد ما وراء النهر",
 "response": "مكة" } ,
 {
    "question": "تتواجد بعض الحشرات التي قد أوصانا رسول الله بقتلها فور رؤيتها، فمنها ؟\n\nالبرص\nالذباب\nالنحل",
 "response": "البرص" } ,
 {
    "question": "من هو خازن النار ؟ \n\nمالك\nجبريل\nإسرافيل",
 "response": "مالك" } ,
 {
    "question": "من هم الذين قال فيهم القرآن الكريم الخراصون ؟\n\nالصادقون\nالكاذبون\nالمنافقين",
 "response": "الكاذبون" } ,
 {
    "question": "ما المهنة التي عمل بها رسول الله ؟\n\nالنجارة\nالحدادة\nالرعي",
 "response": "الرعي" } ,
 {
    "question": "توفي جعفر بن أبي طالب في غزوة ؟\n\nمؤتة\nحنين\nأحد",
 "response": "مؤتة" }


]